% arara: pdflatex
% arara: pdflatex
% arara: pdflatex

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=B,czech]{FITthesis}[2019/12/23]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8

\usepackage{amsmath} %advanced maths
\usepackage{amssymb} %additional math symbols
\usepackage[table]{xcolor} % TODO remove
\newtheorem{definition}{Definice}[section]
\numberwithin{definition}{section}
\newtheorem{theorem}{Věta}[section]
\numberwithin{theorem}{section}
\usepackage[ruled,czech,noline, linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{bbm} % mathbb for lowercase letters

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{array} % tabular
%https://tex.stackexchange.com/questions/286950/how-to-create-a-table-with-fixed-column-widths
\newcommand{\PreserveBackslash}[1]{\let\temp=\\#1\let\\=\temp}
\newcolumntype{C}[1]{>{\PreserveBackslash\centering}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\PreserveBackslash\raggedleft}p{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\PreserveBackslash\raggedright}p{#1}}
% https://tex.stackexchange.com/questions/203720/start-a-specific-chapter-on-the-left-page
\newcommand{\CanOpenLeft}{%
\makeatletter%
\@openrightfalse%
\makeatother%
}
\newcommand{\OpenRight}{%
\makeatletter%
\@openrighttrue%
\makeatother%
}


\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation

\sloppy % TODO TODO TODO remove

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
% \makeglossaries

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Maticová kalkulačka pro výpočet vlastních čísel}
\authorGN{Matouš} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Bílek} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Matouš Bílek} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Matouš Bílek} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{doc.~Ing.~Ivan~Šimeček,~Ph.D.}
%\acknowledgements{Doplňte, máte-li komu a za co děkovat. V~opačném případě úplně odstraňte tento příkaz.}
\acknowledgements{Děkuji svému vedoucímu práce, panu doc.~Ing.~Ivanu~Šimečkovi,~Ph.D., za možnost psát bakalářskou práci na toto pro mne zajímavé téma, za jeho čas a cenné rady.

Významné poděkování patří mým rodičům, kteří mi studium umožnili, motivovali mne, uznávali mne, pečovali o~mne a povzbuzovali mne. %, a jsou mi vzorem svou pracovitostí, vytrvalostí a pílí, mimo jiné své mnohem vzácnější vlastnosti.
Děkuji i své sestře a jejímu manželovi a celému zbytku rodiny za jejich podporu po celou dobu studia.

%Tomu, od něhož, skrze něhož a pro něhož je všechno.%, ať vzdávají jeho svatí čest, slávu, chválu, díky a dobrořečení.%
Tomu, který mne vedl a pomáhal mi.%
}
%\abstractCS{V~několika větách shrňte obsah a přínos této práce v~češtině. Po přečtení abstraktu by se čtenář měl mít čtenář dost informací pro rozhodnutí, zda chce Vaši práci číst.}
%\abstractEN{Sem doplňte ekvivalent abstraktu Vaší práce v~angličtině.}
\abstractCS{Tato bakalářská práce se zabývá návrhem, implementací a otestováním kalkulačky několika největších vlastních čísel velkých řídkých nesymetrických reálných matic.
Literární rešerše se proto zabývá popisem restartované Arnoldiho metody.
Výpočetní část implementuje implicitně restartovanou Arnoldiho metodu.
Kalkulačka je implementována v~programovacím jazyce C++.
Implementovaná kalkulačka poskytuje pro své řešení rozhraní přes příkazovou řádku společně s~jednoduchým grafickým uživatelským rozhraním, které využívá framework Qt.}
\abstractEN{This bachelor's thesis deals with the design, implementation and testing of a calculator of a few largest eigenvalues of large sparse nonsymmetric real matrices.
It hence deals with the description of the restarted Arnoldi method.
The solver part implements the implicitly restarted Arnoldi method. The calculator is implemented in the C++ programming language.
The implemented calculator provides for its solution a command line interface along with a simple graphical user interface which uses the framework Qt.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
% prohlaseni4, protoze Qt5 pouzito pod LGPL licenci
%TODO odstranit klicove slovo kalkulacka, pokud se zmeni nazev
%\keywordsCS{Nahraďte seznamem klíčových slov v češtině oddělených čárkou.}
\keywordsCS{kalkulačka, vlastní čísla, řídké matice, restartovaná Arnoldiho metoda, CLI, GUI, C++, Qt} % ortogonalizace, QR rozklad, efektivita implementace, klicove technologie - ja mozna OpenMP, C++ - ale setrit s tim, jen ty nejdulezitejsi technologie
%\keywordsEN{Nahraďte seznamem klíčových slov v angličtině oddělených čárkou.}
\keywordsEN{calculator, eigenvalues, sparse matrices, restarted Arnoldi method, CLI, GUI, C++, Qt}
% \website{http://site.example/thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

\begin{document}

% \newacronym{CVUT}{{\v C}VUT}{{\v C}esk{\' e} vysok{\' e} u{\v c}en{\' i} technick{\' e} v Praze}
% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}

\begin{introduction}
	%sem napište úvod Vaší práce
\input{text/uvod}
\end{introduction}

\chapter*{Cíl práce} % * to disable numbering
\addcontentsline{toc}{chapter}{Cíl práce} % need this when using * to add it to toc
\input{text/cil-prace}

\chapter{Teoretický základ}
\input{text/teoreticky-zaklad}

%TODO \chapter{Restartovaná Arnoldiho metoda}

\chapter{Knihovny pro práci s~maticemi}
\input{text/knihovny-pro-praci-s-maticemi}

\chapter{Přehled existujících řešení}
\input{text/prehled-existujicich-reseni}

% TODO: nebo spise Specifikace pozadavku?
\chapter{Analýza požadavků}
\label{analyza-pozadavku}
\input{text/analyza-pozadavku}

\chapter{Návrh}
\input{text/navrh}

\chapter{Realizace}
\input{text/realizace}

\chapter{Testování}
\input{text/testovani}

\begin{conclusion}
	%sem napište závěr Vaší práce
\input{text/zaver}
\end{conclusion}

\bibliographystyle{csn690}
\bibliography{bibliography}

\appendix

\chapter{Seznam použitých zkratek}
% TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO TODO 
% maji byt serazeny podle abecedy
% \printglossaries
\begin{description}
 \item[CLI] Command Line Interface
 \item[COO] Coordinate format
 \item[CRTP] Curiously Recurring Template Pattern
 \item[CSC] Compressed Sparse Column format
 \item[CSR] Compressed Sparse Row format
 \item[FP] Funkční požadavek
 \item[GUI] Graphical User Interface
 %\item[HDD] Hard Disk Drive
 %\item[IDE] Integrated Development Environment
 \item[LM] Largest Magnitude
 \item[LR] Largest Real part
 %\item[MOC] Meta-Object Compiler
 \item[MVC] Model--View--Controller
 \item[NNZ] Number of Nonzeros
 \item[NP] Nefunkční požadavek
 %\item[RAD] Rapid Application Development
 %\item[RAM] Random-Access Memory
 \item[SM] Smallest Magnitude
 \item[SR] Smallest Real part
 %\item[SSD] Solid-State Drive
\end{description}

\chapter{Upravená Arnoldiho metoda}
\input{text/alg/modified-arnoldi-method}
Zdrojem algoritmu~\ref{alg:modified-arnoldi-method} je kniha~\cite{arpack-users-guide} a technická zpráva~\cite{slepc-arnoldi}.

%\chapter{Návrh GUI}
%\begin{figure}
% \centering
% \includegraphics[width=0.95\textheight,angle=90]{pictures/wireframe}
% \caption{Wireframe grafického uživatelského rozhraní}
% \label{wireframe}
%\end{figure}

\chapter{Struktura projektu}
% TODO: chtelo by to spise prejmenovat na strukturu projektu a zahrnout i podstatne soubory jako Makefile a mozna i CMakeLists.txt jednotlivych rozhrani, ci snad i main.cpp jednotlivych rozhrani, nebo dokonce C...View a C...Controller tridy?
%\resizebox{!}{0.5\height}{%
\setlength{\DTbaselineskip}{0.93\baselineskip}
\begin{figure}
%\scalebox{0.5}{%
\dirtree{%
.1 impl.
  .2 Doxyfile\DTcomment{konfigurační soubor pro vygenerování dokumentace}.
  .2 Makefile\DTcomment{příkazy pro sestavení projektu}.
  .2 README.md\DTcomment{stručný popis projektu, návod na sestavení a použití}.
  .2 src\DTcomment{zdrojové kódy kalkulačky}.
    .3 debug\DTcomment{funkce pro ladění}.
    .3 test\DTcomment{adresář s~testy}.
    .3 solver\DTcomment{výpočetní část}.
      .4 arnoldi\DTcomment{třídy pro Arnoldiho metodu}.
        .5 basic\DTcomment{třídy pro základní Arnoldiho metodu}.
        .5 restarted\DTcomment{třídy pro restartovanou Arnoldiho metodu}.
      .4 converter\DTcomment{třídy pro převod něčeho na něco jiného}.
      .4 decomposition\DTcomment{maticové rozklady}.
      .4 eigenlibhelpers\DTcomment{pomocné funkce pro práci s~knihovnou Eigen}.
      .4 exporter\DTcomment{třídy exportující něco někam}.
      .4 loader\DTcomment{třídy, které něco načítají}.
      .4 model\DTcomment{datové modely}.
        .5 matrix\DTcomment{datové modely matic}.
        .5 vector\DTcomment{datové modely vektorů}.
        .5 view\DTcomment{třídy usnadňující práci s~alokovanou pamětí}.
      .4 observer\DTcomment{posluchači}.
      .4 operator\DTcomment{třídy s~vybranými maticovými operacemi}.
      .4 orthogonalization\DTcomment{ortogonalizace}.
        .5 basic\DTcomment{třídy pro základní ortogonalizaci}.
        .5 refined\DTcomment{třídy pro pokročilejší ortogonalizaci užívající základní ortogonalizaci}.
      .4 sorting\DTcomment{třídy pro řazení}.
    .3 ui\DTcomment{uživatelská rozhraní}.
      .4 cli\DTcomment{rozhraní přes příkazovou řádku}.
        .5 CMakeLists.txt\DTcomment{instrukce pro sestavení CLI}.
        .5 controller\DTcomment{vrstva Controller}.
        .5 main.cpp\DTcomment{soubor s~funkcí \texttt{main} pro CLI}.
        .5 view\DTcomment{vrstva View}.
          .6 option\DTcomment{rozpoznání a %parsování
převedení vstupních parametrů}.
          .6 page\DTcomment{stránky}.
      .4 gui\DTcomment{grafické uživatelské rozhraní}.
        .5 CMakeLists.txt\DTcomment{instrukce pro sestavení GUI}.
        .5 controller\DTcomment{vrstva Controller}.
        .5 exporter\DTcomment{třídy exportující něco někam}.
        .5 main.cpp\DTcomment{soubor s~funkcí \texttt{main} pro GUI}.
        .5 view\DTcomment{vrstva View}.
          .6 dialogpart\DTcomment{sloupce hlavního dialogového okna}.
          .6 observer\DTcomment{posluchači změn hodnot proměnných výpočtu}.
          .6 page\DTcomment{stránky}.
      .4 uihelpers\DTcomment{funkcionality společné pro více rozhraní}.
}%
%}
\caption{Struktura projektu}
\label{sources-folders}
\end{figure}
%}

\chapter{Obsah přiloženého CD}
%upravte podle skutecnosti
\begin{figure}
\dirtree{%
  .1 readme.txt\DTcomment{stručný popis obsahu CD}.
  %.1 exe\DTcomment{adresář se spustitelnou formou implementace}.
  .1 src.
    .2 impl\DTcomment{zdrojové kódy implementace}.
      .3 README.md\DTcomment{stručný popis projektu, návod na sestavení a použití}.
    .2 thesis\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
  .1 text\DTcomment{text práce}.
    .2 thesis.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
    %.2 thesis.ps\DTcomment{text práce ve formátu PS}.
}
\end{figure}

\end{document}
